
Un objeto pequeño \textit{AB} está situado a 5,0cm de la lente \textit{$L_1$}, cuya distancia focal vale 4,0cm (véase figura de este problema). La lente \textit{$L_2$} de distancia focal igual a 10cm, está situada a 25cm de \textit{$L_1$}.
\begin{enumerate}
    \item Determine la posición y la naturaleza de la imagen dada por la lente \textit{$L_1$}.
    \item Determine la posición y la naturaleza de la imagen final dada por la lente \textit{$L_2$}.
    \item ¿Cuál es el aumento proporcionado por este sistema óptico?
    %\item \textcolor{red}{¿Cuál de los instrumentos ópticos descritos en el texto, es similar a este sistema?}
\end{enumerate}